美孚881呎單位3房改2房 要外傭瞓客廳儲物櫃 網民批刻薄冇人性

香港土地問題嚴峻，不少人都盡用每一寸空間。一個睇樓節目近日再度引起熱議，當中提及美孚一個881呎單位，將3房改成2房，讓一家四口加愛犬居住，但卻在客廳設置儲物櫃作外傭的睡房，網民忍不住批評「賤格刻薄」

有線電視近日在其YouTube頻道上載節目《我要睇樓》其中一集，介紹一個位於美孚的私人屋苑881呎單位，雖然是2011年的節目，再次上載卻引起大量網民鬧爆。單位由一家四口、小狗及外傭居住，由於小朋友還小，屋主將3房設計變成2間套房，分別讓兩公婆及2位小朋友居住。

最令人熱議的則是設於客廳的外傭「睡房」！單位內的客廳設有雙人梳化、電視櫃及儲物櫃，甚至用落地玻璃間隔出一間書房，又預留空間日後擺放鋼琴。而飯廳則擺放飯枱及一個大型組合儲物櫃，儲物櫃分成三層，最上層是雜物櫃，中層是玻璃飾櫃，放有火車路軌模型，讓喜歡模型的爸爸「吃飯時可以看着」，而下層則是外傭的「睡房」。

唔岩既話咪唔好做 見工時應該講明會訓呢到？
如果做做下要人地訓個到就另計啦
你情我願有咩好屌

外傭就係咁嫁啦 請佢番黎訓主人房好唔好?

Harry potter

中國香港人，不用分那麼細

起碼有私人空間

利申訓露台

訓走廊

係咪菲律賓人先

就算整都整上層俾賓賓訓啦, 下面開個窿入去成間狗屋咁

幾有秘密基她feel

大家洗乜同佢擔心

一齊住嗰個又唔係你

整個咁嘅位比人訓

又唔諗下邊個照顧佢起居飲食

自己受番姐

香港僱主真係仆街黎

香港寸金尺土, 一間房講緊百幾2百萬
買多間俾你住好唔好

無地方就咪撚請工人啦

多啦A夢

痴能線 比主人套房好冇？

你買間深水灣獨立屋比外傭住囉

咁咪唔好請工人囉

你怪就怪香港畸形
D野愈來愈細份, 但價錢愈來愈貴
好似日本, 美帝國果D地大物闊
比間客人房你訓點話

咁咪唔好請

閪撚到 成間狗屋咁 連基本對人既尊重都無 點知呢到d comment 仲反智

何不食肉糜

如果兩公婆都出去做野既話，唔請工人邊個照顧細路呀？

除非唔係2個人都返工姐，但香港地有幾多人可以一份工夠供樓呀？

上邊班痴線佬又係度極端化
講到一係住主人房 一係住狗窿咁

大佬你請外傭嚟做嘢幫手 基本一個房仔都要掛 最多雜物房點樣執一執咁 講真 冇預地方俾人住就真係唔好請

上邊班人就當外傭唔係人咁 拍得住共產黨 仲學人反支共 屌

你外傭的日子如何，你2個小朋友的日子也必如何姐，屋企有2件人質都夠膽咁做真係唔驚佢2個係屋企食屎㗎播

香港人真係名威海外

個重點係有地方都唔預比工人用嘛。
唔知呢家人如果喺外國住house會唔會叫工人住後yard

D僱主請工人時中介好似都係求其問瞓嘅地方係點，工人嚟到先發覺唔係嗰回事

唔岩既話咪唔好住 出世時應該講明會係中國香港?
如果做做下要人變返英國藉就另計啦
你情我願有咩好屌

咁咪唔好生
生完無時間湊咁生黎做咩？

Goodest logic
拎閪門出黎 同見工時講明訓呢到比
（講明如果係做做下要咁樣訓就當我冇講過）

881尺點樣整唔到工人戶呀 上面班仆街食屎喇

個外傭都好過我呀 起碼有私人空間 想問有咩問題 個僱主好善待個外傭

日日加料冇仇報 平時對人幾刻薄就係果到受返

其實點解香港啲私樓會所唔整番個工人宿舍
咁咪工人自己又有私人空間 又唔會喺間屋佔咗間房嚟用

其實好多港豬都好撚閪同大陸d暴發戶分別不大

唔使錢咩

唔算好差喎

你情我願
唔滿意咪唔好做囉

根本外傭嚟香港就係受刑

我覺得𠵱單嘢係睇落去仆街
但係實際上外傭相比起好多同行計
已經算住得舒服（計埋間屋靚裝等等）

無地方就咪撚學人請工人啦
正賤種

bin c先

咪係
講到冇錢冇時間咁仲夾硬生
好委屈你喎

問題係佢屋企唔係細吖嘛，明明有多間房都要拆咗佢，淨係留個櫃桶俾人瞓

Cls 張床成浸屎味

呢個post d comment 反智到一個點
咁撚樣都話冇問題

個到成球啦

agree, cls

夜晚肚餓邊個煮野食啊

唔講以為係黑奴時代
當啲工人係奴隸

我第一時間都係諗起佢

其實已經好好啦，大把仲閪

個僱主應該好想試下m巾煲湯
你點對人 人點對你呀

正解 咪下下用閪水幫你洗菜

做香港工人真係全世界最撚陰公

連登仔十足十中國人明明自己就係俾人迫害嘅社會最低層去迫害啲更加低層嘅人

班仆街真係好撚似中國人

唔係將受迫害嘅人要搭埋一齊反抗

去踩多人兩腳

係

如果出世有得比人揀 中國應該會冇人

叮噹

呢個真係cls

西到無朋友
焗撚死
嘩上面居然一堆人護航
你點對佢佢點對你
食飯加料又得
廿四小時折磨你D細路又得
老屈你性騷擾虐待又得
叫裝修師傅做嘅時候已經要搵窿捐

其好正常

間屏風仲好 D 。

護航個班咪又係一樣虐待工人窮閪

低賤工人係咁㗎啦 返菲律賓囉

人哋180呎居屋都間到個獨立房+獨立廁所+獨立洗衣機俾個工人
你同我講800呎間唔到間四正房仔？

算好啦，諗起purple姐姐嗰個........

Logic撚 反省下點撚解咁多負皮

隨便 搵唔到野駁咪負下皮 你情我願都好屌 大驚小怪

又關共產黨咩事 法國兒登仔好鐘意咩都話同共產黨/藍屍/黑警有咩分別

刻薄就刻薄啦咁多嗲

自己仆街都要搵咁多藉口
上面堆支那種黎

日本地大？
你真係了解下先9up啦

上面個個都冇工人講野大大聲
到自己有都係咁

睇到上面班人留言
差啲以為自己去咗baby閪dom

部分香港僱主真係好撚cheap

屌個設計同隻色真係好撚柒
咁都要40萬裝修CLS

社會上最垃圾既人好多都上連登
唔洗咁認真

呢個唔算西喇掛 我親戚以前公屋咪又係咁訓
第二 如果之前有協商過 大家都明白係冇問題嫁

香港人講自己同蝗蟲點唔同
其實無咩分別
叫中國香港人真係無錯

on9

先唔理外傭
800幾呎三房變兩房 是咪on9
個兩個細路真係慘

當工人唔係人唔係資本主義思想咩
點會係共產黨呀?

佢屋企都唔撚細
閪就認啦

屌 住得靚過我我都想有私人空間
香港嘛 你估佢想

咁樣個工人成身大腸桿菌
又煮野食又係屋企周圍掂 勁唔衛生 反智

住多幾晚應該無哂feel見佢得個風扇仔, 可能夏天訓個時都唔比開冷氣,係個櫃入面都唔會通風得去邊

起碼有地方企係到訓
利申係條街上面一路行一路訓

個外傭訓既地方仲好過我

呢D中產不嬲都仆街

不過建議大家善用不推文回覆
呢個po上左熱門
行動po推唔起

拉

講真無地方就唔好請
一係就好似有啲鬼佬咁喺出面租間房仔俾工人住

我屋企都請工人嘅 搬幾次屋都make sure工人要有房訓先得
Cls你咁樣對個工人好似訓狗屋咁
他朝一日人地點對你姐
都係打扮工姐你估做奴隸咩

好心你咪撚引典完全錯撚哂
要照顧細路有好多選擇，唔一定要外傭
更何況佢地依家擺明唔係窮撚，本身有三房都要特登拆咁間，佢地絕對可以留一間房做雜物房或者點都好，起碼有個正常空間俾人住
依家擺撚到明佢地有能力同空間俾個好啲既工作環境個姐姐，但係就當人低等唔識尊重

人哋離家別井嚟打工，又唔係幫藍屍搞鳩你，上面班友唔屌僱主屌啲外傭

個工人有咁大bargaining power咩
佢特登飛到黎見到咁既環境都唔可以隨便話唔做啦下話
如果佢同agent投訴都唔知會唔會之後俾僱主針對

唔鍾意既話咪離開新疆 你啊媽生你出來個陣應該講明會被打壓？
如果一路有人權突然被人捉去集中營就另計啦
你情我願有咩好屌

又用冇得自己決定既事同可以自己決定既事黎比較 goodest logic

你未請過工人就收皮啦

係 窮撚

佢地平時一定比老板當狗咁屌都唔敢出半句聲

今日既共產黨係鬼共產主義

邊條友咁柒請電視台做訪問，家醜仲要外傳，俾親戚朋友見倒笑Q死。

咁收皮啦你, 唔撚識又要係度吠

唔撚識唔撚講得？_？

個女設計師咁後生就咁
上埋電視不斷比主持讚個樣勁自豪
啲設計又柒又唔實用
明明800幾呎都搞到似300呎
好懷疑佢係咪外行人，或者讀書讀上腦

瞓capsule未見過?

我覺得完全ok

香港人大部人連自己房都無

6M樓住三百幾尺 想問下有咩位比工人訓 都係狗竇

「美孚881呎單位3房改2房 要外傭瞓客廳儲物櫃」

買唔起1000尺就唔好請工人啦

佢可能個廳有冷氣

理論上係

但現實說岩岩相反

資本主義越黎越著重人權
共產社會主義就重視國家發展及國家高層既資產

都係哥句啦

窮撚唔好學人生仔

Ps:窮撚＝無能力為子女發展作出完美配搭既人

啱, 諗野極端到
叫你比間房人訓就問洗唔洗比埋主人房/買間獨立屋
都痴撚線
對人基本既尊重都冇

成個設計西到咩咁，間房仲好笑，平時兩張單人床，泊埋可以變雙人床+唔知有冇一尺闊的子母床

m血餸
拎牙刷刷馬桶

仲有之前咪有單個工人落類固醇煲粥
食到女主人肥40磅

起碼有地方行
利申倒吊訓

個仔可能純粹係副作用黎姐
人地都唔想

牽強左啲喎

咁亂學人講空間感

人性呢？

有咩問題？
香港好多人住劏房環境仲差

哈利波特咩
個菲傭訓訓下 上面開火車吵醒佢

話capsule ok嗰啲係咪冇睇到高度
櫈腳咁上下咋喎

奴隸訓返儲物櫃有咩問題？

我都唔明3房改2房係咩玩法

乜所有嘢只要係你情我願就冇問題？

仲要個工人未必有決定權

根本請外傭既門檻唔應該剩係睇比唔比得起個月薪
有個親戚係公屋戶 又係咁樣叫工人訓廳
得個窗簾隔住 仲要成屋男人
新聞呢個仲仆街
明明有位間三房 寧願變兩房然後叫人訓櫃

而家唔撚係講緊土地問題 係間屋明明有800幾尺但得一家4口 都唔肯比多少少位比照顧佢地既工人訓 擺明係自私到極致 話無問題個班人同班支那狗思維無咩分別

護航狗無諗過劏房撚幾慘 仲要比勁多錢租
睇黎個個住大屋

我屋企個工人房

真係dllm 死仆街，如果比我見到你呢種人，我一定打死你

你係咪唔識字？
上邊班人就當外傭唔係人咁 拍得住共產黨
係講緊啲人對外傭賤過共產黨對人啊
同埋共產黨唔代表共產主義 係嘅話中國人就無咁多所謂嘅土豪 富二代走嚟fing錢

香港做外傭慘過做狗

某部份連登仔嘅質素真係唔意外

原來連登9up幾句就已經賤過共產黨對人
Sorry
不過認同中共非共產主義

你意思係你係工人？

有選擇就唔撚會揀櫃做床啦懞柒，講野唔撚用腦
人地跟agent 做轉介，搵你幾千蚊
蚊屋種成個家族仲要湊唔到仔 仲好意思請工人
香港人有得選擇決定唔生 / 比間房工人住

叮噹都係咁

死全家五毛玩膠

請工人時通常都唔會參觀工作環境

On9比狗住

最on9係3房自己變2房

姐姐訓廳但有個空間都叫做正常，始終香港細無計，好多人都係咁

難道你覺得支共真係好共產？
我意思係兒登仔一邊又要人權反極權 一邊支持人地地剝削人權

都係個句 冇人要你俾龍床個外傭 基本空間都要呀嘛？唔好盲目喇

一邊嗌口號叫人支持香港人權 反對支共極權
一邊請人嚟做野叫人住狗窿好正常

人唔笑 pk鄧都吠喇

唔講以為係香港人用坦克車係馬尼拉市中心捉d工人返黎做奴隸
喂 有人買就有人賣架啦

下 其實我對提供咩休息空間畀外傭無畀意見
純粹覺得咁都有得屌落連登仔賤過中共 無權反中共幾好笑

helper唔係slave

唔係唔得，不過賤格啫

你請個工人幾乎全天候服侍你冚家
得星期日放下假，想匿響房攤下又得個櫃桶訓
出街坐又俾你班連登仔話阻街
想人地點者
窮撚唔該你地唔好請工人

利申 細個兩個工人都有自己房

個個得把口，食阿媽住阿爸梗係口響啦
到你地請工人可能仲能衰

打份工同民族比人迫害比?

they are well paid for it!

小心比人加料，煮到九分熟，多D鹽，多D油，求其洗，吹佢唔脹

之後佢有冇解釋？

邊到黎類固醇為報仇都幾dum本

窮人生仔正仆街
發左達另計

可能男屋主欣賞緊佢D擺設
下面外傭幫佢含 賺好多錢呢

真
成日話人阻天橋咁多賓
屌 你咁多賓即係香港有班撚樣有需求啦
但又唔比好既居住環境人

成個post d arguement d質素
咩唔好請唔好生

睇下工人間「房」上面係D咩
係模型呀
唔放模型已經夠間一間房仔啦

屋主仆街就仆街啦
就算間屋千二呎都係比狗屋人訓

成九百尺屋，講到拎一百尺出來比間房個工人住好困難咁
真係 CLS 香港人
根本係支那賤種思想

非黑即白

都係，根本覺得班on9唔應該出去

個火車底擺琴 間個房仔都得啦真係乜撚垃圾設計

detail

唔小心生左 意外黎

根本某部分香港人,特別藍絲,就係賤格,返工屌老闆閪,但一到自己做老闆就閪到盡頭

當年Puple姐姐走得太前
呢到啲人真係痴撚線

其實已經唔錯大把工人訓細呢個一半嘅雜物房

條傻鳩平時俾人壓榨開 所以覺得好正常

你又知？ 你係佢地同鄉？ 定係你都係班濕鳩雇主

呢個應該係極限，冇得再差

香港人真係抵俾共產黨食撚住

諗起四房兩廁

大燃把方法解決
細個咪放學掉比老豆老母
大個d可以去補習班托兒所
香港大把人係咁長大
同埋佢原本唔係無地方 3房有多間比工人訓 突登改到無 依個先係問題

呢個POST D鬧交質素呢真係大開眼界
小學雞嗌交咁款
唔睇仲以為自己係房屋台

881呎都整到300幾尺咁撚樣
個女DESIGNER先難頂以為自己好勁
書房仲要整玻璃懶有TASTE 明明你隔離就係大門黎
用得耐分分鐘俾門柄打撚爆塊玻璃
廁所唔知佢係咪整左兩道門 乜鳩客廁套廁
主人刻薄 設計師無腦

又一個多啦A夢

哩d工人房係幾時開始興我細個姐姐係有客房訓 我親戚d姐姐都有房訓 或者同老人家或者小朋友上下架床方便照顧 而家見親哩d都覺得好仆街

事實嚟同情工人又唔比嘅柒少陣啦

800近900呎唔需要搞到咁刻薄
依家個個住縮水樓得400呎仲要請工人都可以理解

屋企姐姐房都48 呎有窗，雖然有擺雜物，起碼有得坐同寫下野

我成日諗，你刻薄佢即係刻薄自己全家

一百呎好大喎
依家標準工人房係30呮
幾十年前嘅舊樓會起大好多40-70呎, 但愈起就愈細...
新起全港最細工人房係緻藍天, 得16呮

鬼唔望個工人動作大得濟撞冧佢個濕鳩路軌佢就知錯啦

你話事實就係事實？ 有evidence就拎出黎冇就收皮撚
俾個櫃個工人訓叫已經唔錯？ 睇唔到你邊到同情工人

要記住連登好多五毛，佢哋唔單單係帶風向出廢po，仲會腐化正常嘅香港人。想擺脫佢哋嘅影響唯有睇多啲書，瞓前思考下人生，打機時做多啲情景分析。當你分析夠快時你一眼就睇到五毛講嘅野唔對路，諗多兩諗就會揾到佢自相矛盾同誤導人嘅地方。
如果你好想了解人係點樣諗錯野，我推薦本書《快思慢想》，講解好深入淺出。

上面就有個5毛

仲要諗得出果下幾有創意

我係佢同鄉呀屌你我表示同情係包括埋訓櫃嗰啲

自己諗幾多人無時間要請工人，又有幾多人住細單位你自己未接觸過未體驗過你咪當無囉嗰屋夠大嘅話比埋間房佢訓都仲得，而家就係間屋細但係焗住請工人呀嘛on9

得400呎仲請咩工人呀

靚女傾點數唔區呀

好多小學雞當連登係人生教練

3萬幾蚊呎仲想點呀

唔怪得放假要出街坐

好老實講
香港地大把工人仲慘撚過佢
佢地都預左
不過講就咁講
同一座大廈會同其他工人交流
傾傾下發覺
乜原來呢個單位本身係3房黎嫁
點解我同行佢有間房訓
我要訓呢d地方

你點對工人 工人點對你

多得你呢種人先令到個社會嘅奴性咁撚重
咪撚笑鳩班蝗小粉紅唔識思考
你根本同佢哋無乜分別

呢班垃圾自已都住緊狗竇咪要魚蛋論囉，成日周圍屌人養寵物眼紅人地貓狗都係呢班人，但跟手就去返工台吹自己月入50k搲下存在感，正宗社會垃圾地底泥

大撚把，多數係2公婆返工，有細路/老人家要睇住

係打都打黑警先

有d直頭無提供地方俾姐姐訓添

係架 所以你就算見到少少阻街 有時都會體諒下

有d真係當人奴隸

自己煮囉？工人請返黎唔係做足廿四個鐘架

夜晚要去廁所係咪要同個工人對望

冇錢又要請工人，請返黎仲要咁撚刻薄，所以d人成日話中港一家親，真係唔係冇道理，一撚樣嘅d人

咁住150呎仲請工人嗰啲係咪仆街

香港人就係祟尚低成本, 高效益
係呀, 有好多方法可以唔洗請工人又照顧到小朋友架
但請工人湊小朋友, 家務都做埋
咁既價錢去邊度搵

想睇下180呎可以點裝修做到咁
Btw 180 呎咁細好易打理姐
點解仲要請工人呢

俾老人家往，仔女搬走左

屌你，將d錯既觀念合理化
好撚多香港人都係咁，又其係藍屍

個個以為菲傭就係以前d妹仔 自己財產咁 有幾刻薄得幾刻薄 比人吊仲要話“我有比錢請佢嫁” 依d嘴臉 真心唔明點解仲有菲印傭肯黎香港打工 第時東南亞國家發哂達 應該個個好似支那咁睇唔起香港人

支那出嘅價錢仲高

亞洲o黎講, 香港人工係最高, 香港顧主亦係最好恰